import SEO from '../components/seo'

<SEO title="Home" keywords={['livre blanc', 'climat', 'nantes']} />

# Ateliers Citoyens
**Prescription de politiques publiques par les habitants et acteurs pour les pouvoirs publics**

## Territoire
  Nantes métropole, Ville de Nantes
## Qui sommes-nous?
  porté par le livre blanc.
## Conviction
  Les réglementations locales peuvent avoir un impact majeur sur le climat.
## Etat des lieux
  Nantes Metropole a déclaré l'urgence climatique mais ne met pas en place les politiques publiques à la hauteur des enjeux.
## Intention / raison d'être / objectif
  Influencer les politiques publiques pour tenir compte des impératifs climatiques est indispensable.
## Inclusion / attitude / coopération
  Tous les collectifs se retrouvant dans le Livre blanc pour le climat sont les bienvenus pour co-construire ce projet.
## Méthodologie / gouvernance
